XGU推出雙學位課程「理學士及研究碩士」，學生可於4年內取得學士及碩士學位

香港大學今日（11日）公布，理學院2021/22學年推出新雙學位課程「理學士及研究碩士（JS6688）」，學生可於4年內取得學士及碩士兩個學位，首年招收15至20名學生。理學院副院長（教學與學習）黃思齊稱，學生將會在理學院的頂尖科學家指導下接受個別科研指導，及早發展其對科研的興趣。

黃思齊說，課程總修學分為303學分，理學士及研究碩士課程分別佔240及63學分。入讀該課程的學生首兩年會專注於理學士課程，學生可從7門精研主修科揀選主修。她續說，學生二年級的總成績平均積點（CGPA）須達3.6分才可繼績涵接至研究碩士課程。4年課程每年會收取本科學位課程學費4.2萬元，而研究碩士課程學費則由三年級起收取，總共12萬，即完成整個課程共要28.8萬元。黃思齊提到，校方將提供獎學金，支付研究碩士課程學費至少50％。

理學院本科生入學事務總監張榮森稱，課程要求學生於中學文憑試（DSE）英文科取得5級成績，並必須修讀數學延伸部分M1或M2，以及兩門科學選修科。以4個核心科目加兩選修科及數學延伸部分計算，學生須至少於中學文憑試取得24分。他說，學院計劃首年招收15至20名學生，學位會從理學士課程（JS6901）調撥，沒有為聯招及非聯招生比例設限。

手讀過mphil都叫研究碩士？
MRes?

而研究碩士課程學費則由三年級起收取，總共12萬

但讀Mphil唔洗錢喎

雙拼仲慳左錢正啦喂

不如XGU﹑CU及UST三學士學位
讀完拎晒三間畢業證明

用黎勘科大果個乜鬼研究???

係咪保證有 publication 先? 無乜即係水d 學生同你做兩年義工

有咩用？
讀完HKU去外國更好大學讀 taught master好過啦

又嚟又學店feel

ust邊科

研究邊有包生仔

重要係出文係唔係graduation requirement

係既話 明顯對砍科大IRE

唔係既話 呢科有咩價值

UST 有科叫IRE，收好高分讀Science major，但會包做research同去top school exchange

MPhil唔洗錢仲有人工添

慳咗兩年時間

hk no research

英美澳加連 ug 都有國際級 paper 出
甚至連 ive 果類既學生都會學做 research
但香港連 mphil 都可以無 publications，d prof 真係小器到暈，打死唔放 authorship

其實又唔止兩年嘅
依家Mphil位咁少好多都ra上
但要俾錢反智

咪話佢呃人科水同做義工

你都可以自己出紙啦
我呢到都冇野教到你
收留唔到你尊大佛

义雞飯好過义燒飯或切雞飯

mphil 收緊萬八蚊

香港做得 research 都有小小 m 屬性

話加名即刻扑心扑命

話渣，出個時唔記得加，sor
下次擺你第2，講實

咩話，政府話 mphil phd 唔准收 local 學費?

好，我地喪開 ug research，又有學費收又有義工用，今次 fatfat

ching好大怨氣
俾人夾住咗幾耐